mate de coca popularny napój peruwiański napar z liści koki zwalczający objawy choroby wysokogórskiej ze względu na zawartość alkaloidów wykazuje działanie pobudzające podobnie jak kawa bibliografia peru przewodnik insight guides i discovery channel polskie wydanie mediaprofit warszawa isbn